%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgf-pie}             

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 79 élèves
%
% Bleu : 11 ou 13,92 %
% Rouge : 11 ou 13,92 %
% Noir : 16 ou 20,25 %
% Vert : 24 ou 30,38 %
% Jaune : 17 ou 21,52 %
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
 
\pie[
    color = {
        blue!40,
        red!40!,
        black!40,
        green!40, 
        yellow!40}, 
    sum = auto,
    text = legend,
    %hide number
]{
	11/Bleu,
	11/Rouge,
	16/Noir,
	24/Vert,
	17/Jaune
}
\end{tikzpicture}
\end{document} 